點解香精加落食物度食唔返個香味？但人類又要靠鼻後嗅覺判斷係咩食物？

鼻後嗅覺包括我們吃的食物中所含的香味。 當我們咀嚼食物時，氣味會通過鼻腔和喉嚨之間的鼻後通道釋放出來。 一旦進入鼻腔，這些化學物質就會被鼻子裡的嗅覺感受器細胞檢測到。 如果鼻後通道通路被阻斷，我們吃的食物的香味就無法到達鼻子裡的氣味探測細胞。

但香精明明聞落咁香，一加落d野食度就試唔到個香味，點解鼻後嗅覺係呢個case又唔work?
例如我加菠蘿香精落一杯白糖加水度，我飲落唔會覺自己飲緊菠蘿汁